Вареники с курицей и грибами
Лука к вареникам можно положить и гораздо больше — ну или совсем не класть, если не по вкусу. А еще можно подать эти вареники и с луковым мармеладом, который при желании можно найти в магазинах.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/vareniki-s-kuricej-i-gribami-41377?utm_source=vk&utm_medium=amplifr А вот кому завтраки на выходные: проверенные рецепты (в том числе видеорецепты) самых разных омлетов — классический, с лососем и водкой, в круассанах, со сладким перцем, зеленью, картофелем, ветчиной и сыром. И японский один еще.
https://eda.ru/media/sezonnie-recepti/season-recipes-omelets?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Белая фасоль со сладким чили-соусом
Эту фасоль можно есть холодной, а можно слегка подогреть. Не тушить, а только подогреть. Сладкий перец и зелень должны оставаться пусть теплыми, но все-таки сырыми.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/belaja-fasol-so-sladkim-chili-sousom-17391?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как мы космическую еду пробовали. С днем Космонавтики! Груши в вине — традиционный десерт винодельческого региона Божоле, принадлежащий к кухне Бургундии и Лиона. Груши томятся в специях и вине, приобретая просто фантастический вкус и аромат. Французский вклад в нашу «Золотую тысячу».
Пошаговый рецепт тут: https://bit.ly/2DapZ2a По случаю дня космонавтики вспоминаем как тестировали шведскую еду в тюбиках. У нас это специальная еда для космонавтов, а для них — обычное дело. https://eda.ru/media/vaschpe-/shvedskaya-eda-v-tyubikah?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Шкара, дорогие друзья. Рыбацкое блюдо, любимое в Одессе и Керчи, Геленджике и Сочи. Берется мелкая рыбешка, соединяется с луком и помидорами — и тушится на медленном огне или в духовке. Как делать шкару из барабульки, показывает Денис Филь из ресторана «Волна». 
http://eda.ru/media/master-klass/shkara?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Брокколи с креветками и острым перцем
Еще один вариант приготовления брокколи по-азиатски. При том, что довольно долгое время эту капусту называли итальянской спаржей.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/brokkoli-s-krevetkami-i-ostrim-percem-33814?utm_source=vk&utm_medium=amplifr В рубрике «Лучшие рецепты страны» появился мусс из манго. Как его приготовить — рассказывает Дмитрий Сон, шеф K-grill.
https://eda.ru/media/luchshie-recepti-strani/muss-iz-mango?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Пицца с сыром и грушей
Помимо голубого сыра для приготовления этой пиццы требуется моцарелла. Ее требуется натереть, чтобы выложить на поверхность перед отправкой в духовку. Поэтому покупать нужно не свежую, а твердую моцареллу.
https://eda.ru/recepty/pasta-picca/picca-s-sirom-i-grushej-42416?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Еще немного про черемшу: рассказ Алексея Зимина про это растение и рецепт пудинга из него. https://eda.ru/media/replika/bozhiy-kalendar-iyaichnica?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Медовые свиные ребра
Чтобы эти ребра соответствовали замыслу автора рецепта одного меда будет мало. Обязательный элемент маринада, в котором они проводят 8 часов перед отправкой в духовку, — соус хойсин. Без него немыслима ни одна китайская забегаловка в мире.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/medovie-svinie-rebra-25997?utm_source=vk&utm_medium=amplifr А вот пять легких пошаговых рецептов для наступившей уже наконец всамделишной весны: кюкю, стики-тофи, корюшка с огурцами, белый борщ и фаттуш.
https://eda.ru/media/sezonnie-recepti/5_spring_recipes_2005?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Пирог из порея и сыра грюйер
В начинку для этого пирога можно добавлять еще жареный картофель. Получится печеная версия супа вишисуаз.
https://eda.ru/recepty/vypechka-deserty/pirog-iz-poreja-sira-grjujer-17890?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Драники с квашеной капустой.
Вместо домашней куриной колбасы можно использовать и бекон, и буженину, и шпикачки, а вместо молока — сметану. Если хочется, можно добавить в них немного чеснока.
Рецепт смотрите тут:
http://eda.ru/recepty/zakuski/draniki-s-kvashenoj-kapustoj-44230?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Самое простое и вкусное турецкое печенье, которое тоже оказалось в нашей «Золотой тысяче». Всего 4 ингредиента и 1 час для приготовления — и можно пить с чаем из армуд.
Подробный рецепт: https://bit.ly/2VwxSWO Курица с ветчиной и базиликом
Зеленый базилик незаменим в салатах, а в горячих блюдах он может быть лиловым. Бекон лучше брать нежирный не столько из-за диеты, сколько из-за вкуса. А красный лук, если есть возможность, менять на шалот.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/kurica-s-vetchinoj-bazilikom-15665?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Недавно в издательстве «Бомбора» вышла на русском языке книга «Самарканд. Истории и рецепты Средней Азии и Кавказа — публикуем три рецепта из нее.
https://eda.ru/media/biblioteka/risovyy-sup-s-chechevicey-chaplikebab-i-dolma-s-myasom?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как варить кофе в турке: каким должен быть кофе, какой — турка, какой — вода, сколько раз кофе должен подняться и так далее. Подробный мастер-класс чемпиона России по соответствующему виду кофейного искусства (и бронзового призера чемпионата мира) Марины Хюппенен из кофейни Cezve Coffee. 
https://eda.ru/media/master-klass/kak-varit-kofe-v-turke?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Паштет из копченой скумбрии 
Из скумбрии холодного копчения тоже можно делать паштет: только вместо сливочнго сыра надо взять жирную сметану, а вместо лука-резанца — петрушку.
https://eda.ru/recepty/zakuski/pashtet-iz-kopchenoj-skumbrii-46972?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Гид по пельменям разных стран и народов: от посикунчиков и подкогыльо до буузов и тортеллини. Как что выглядит и что кладут внутрь. 
https://eda.ru/media/nravi/pelmeni-vseh-stran-i-narodov?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Зур-бэлиш — национальное татарское сокровище, одно из самых вкусных блюд в мире. В переводе его название означает «большой пирог» — но это не столько пирог, сколько отменное жаркое в тесте. Как его приготовить — подробный мастер-класс Булата Ибрагимова, шефа ресторана «Южане».
https://eda.ru/media/master-klass/kak-delat-zurbelish?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Салат из баклажанов с помидорами
Простой, но очень выразительный микс пасленовых, эдакая одесская икра по-сычуаньски или рататуй а-ля Сингапур. Не переборщите с соевыми соусами, во-первых, они соленые, как и устричный соус, а во-вторых, в блюде должны играть все оттенки вкусов, в том числе и сладость.
https://eda.ru/recepty/salaty/salat-iz-baklazhanov-s-pomidorami-46010?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Следующий поток базового поварского курса открывается аж 31 мая, но поспешить все же стоит: действие спец.цены закончится уже 15 мая! 
На онлайн курсе вас ждет 30 уроков, 97 блюд, 1 экзамен, и все это под руководством куратора курса, а также японский нож и фирменный фартук. 
Хотите научиться круто готовить? 
https://eda.ru/school/zimin?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Спринг-панч
Обычный пунш — напиток зимний, а это весенний пунш — не согревающий, прохладительный.
https://eda.ru/recepty/napitki/spring-panch-44228?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Такой вот весенний натюрморт с испанским блюдом — пататас-бравас с колбасками.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/patatas-bravas-43003?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Нежные как суфле. Шведские котлеты «Валленберг»
http://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/kotleti-vallenberg-51698?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как сделать тажин с курицей и солеными лимонами — мастер-класс Сергея Астафьева, шефа ресторана «Тажин». Из нашего номера про тушение. 
https://eda.ru/media/master-klass/kak-sdelat-tazhin-s-kuricey-i-solenymi-limonami?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Друзья!

Подписывайтесь на наши специальные рассылки Вконтакте, узнавайте о еде и рецептах еще больше, планируйте свое меню еще проще!

https://vk.com/app5748831_-25988584#624682 Тартар из лосося с огурцами и икрой
Тартар можно делать не из подсоленного, а из сырого лосося, но важно быть уверенным в его качестве.
https://eda.ru/recepty/zakuski/tartar-iz-lososja-s-ogurcami-i-ikroj-36678?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как приготовить вкусные равиоли — с рикоттой и шпинатом. Подробный рецепт: https://bit.ly/2VrZRag Как сделать соте из морепродуктов — мастер-класс Айка Вейшторта, шефа ресторана Selection. Из нашего номера про тушение. https://eda.ru/media/master-klass/kak-sdelat-sote-iz-moreproduktov?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Песочный корж для чизкейка
Чизкейк можно сделать на корже из обычного песочного теста, но есть еще один, традиционный вариант — добавить в готовые крошки еще масла, чтобы сырные слои уложить на мягкую масляную основу.
https://eda.ru/recepty/vypechka-deserty/pesochnij-korzh-dlja-chizkejka-27008?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Сезон черемши открыт! Рассказываем про пять рецептов с этим растением: от песто из черемши с петрушкой и грецкими орехами и гратена из белой фасоли, черемши и кресс-салата до ударного омлета с черемшой, икрой трески и водкой по рецепту шефа Дмитрия Зотова.
https://eda.ru/media/sezonnie-recepti/pyat-receptov-s-cheremshoy?utm_source=vk&utm_medium=amplifr «Черви невкусные, как их не готовь, но это белок и вполне безопасный. А если наесться сырых червей — дизентерия гарантирована». Мыши и лягушки, ужи и рябчики, муравьи и корни, мокрицы и мох: что можно съесть в лесу, если заблудился. Советует Тимофей Баженов, естествоиспытатель и телеведущий.
https://eda.ru/media/opit/chto-est-v-lesu-esli-zabludilsya?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Канноли с рикоттой
Канноли, традиционные сицилийские трубочки, в которые можно упаковать, кстати, не только рикотту. Из нашей «Золотой тысячи»! 
https://eda.ru/recepty/vypechka-deserty/kannoli-s-rikottoy-42463?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Колбаски: Как и что с ними делать. 14 рецептов разной степени сложности: от самодельных бараньих колбасок до серьезного английского завтрака со свиными сосисками и кровяной колбасой.https://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/14-receptov-kolbasok-i-s-kolbaskami?utm_source=vk&utm_medium=amplifr От манной каши до шпротов с лимоном — 6 рецептов из учебника кулинарии для ПТУ. По которому до сих пор учат юных поваров. 
http://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/6-receptov-iz-uchebnika-kulinarii-dlya-ptu?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Гречневая паэлья
Простейшее блюдо, в котором вместе тушатся лук, куриная грудка и гречка. Эта паэлья понравится даже детям.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/grechnevaya-paelya-93803?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Унаги-янагава
Суп с копченым угрем, который скорее даже не суп, а соус. Лучше всего подавать такой суп в тарелке с крышкой — его немного, так что остывает быстро.
https://eda.ru/recepty/supy/unagi-janagava-36998?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Болоньезе — одно из самых популярных в мире итальянских блюд. И это не просто соус к пасте — это рагу. Его даже так в Италии и называют.Как его сделать — показывает и рассказывает Джузеппе Дави, шеф ресторана Butler.
https://eda.ru/media/master-klass/kak-sdelat-boloneze?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как-то так сложилось, что из печени любят изображать выпечку. Сначала оладьи, а теперь вот — знаменитый в советском пространстве печеночный торт. Он настолько популярен и у нас на сайте, что мы не могли не взять его в нашу «Золотую тысячу».
Подробный рецепт: https://bit.ly/2UxrXDN Капкейк с яблоком, специями и кремом из «Филадельфии» с корицей
Сливочный сыр, яблоки, корица — это практически братья, разлученные при рождении. Так кажется, когда видишь их вместе, в этом рецепте.
https://eda.ru/recepty/vypechka-deserty/kapkejk-s-jablokom-specijami-kremom-iz-filadelfii-s-koricej-21502?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Мы тут как-то сидели в редакции и вдруг обеспокоились: а хватит ли землянам рыбы? Ведь нас скоро восемь миллиардов станет! Обратились к ихтиологам.
https://eda.ru/media/vopros/nadolgo-li-hvatit-ryby-chelovechestvu?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Вареники с картошкой и луком
Бекон и кольца лука тут не столько для украшения, сколько для гармонии — дополнить простой вкус начинки.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/vareniki-s-kartoshkoy-i-lukom-29885?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Проверенные нами неоднократно хорошие утренние рецепты: бенедиктинские яйца, бельгийские пивные оладьи, яйца с овощами, рисовая каша на сгущенном молоке и омлет
http://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/5-zavtrakov?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Очередное пополнение в нашей «Библиотеке»! Публикуем три рецепта из книги «Жар моей кухни» Гаяне Бреиовой. 
https://eda.ru/media/biblioteka/zhar-moey-kuhni-gayane-breiovoyhttps://eda.ru/media/biblioteka/zhar-moey-kuhni-gayane-breiovoy?utm_source=vk&utm_medium=amplifr 6 самых разных и проверенных рецептов с перловкой: от ленинградского рассольника до голубцов с перловкой и морепродуктов.

https://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/shest-nadezhnyh-receptov-s-perlovkoy?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Творожные шарики, похожие на пончики. Съедаются со скоростью света. 
http://eda.ru/recepty/zavtraki/tvorozhnye-shariki-obzharennye-v-masle-ot-babushki-69620?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Еще можно успеть на оналйн-курс в школе «Еды» — сегодня начинает свое обучение очередной поток!
 В программе 30 уроков, 97 блюд и 1 экзамен. Личный наставник помогает все 12 недель обучения.  Для уверенности в себе выдаем еще японский поварской нож и фирменный фартук. Все подробности тут: https://eda.ru/school/zimin?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Рецепт в паназиатском стиле от нашего пользователя: жареный макрус с овощами. 
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/zharenyy-makrus-s-ovoschami-136704?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как сделать солянку, но не которая суп, а тушеную — из мяса и капусты. Мастер-класс Александра Попова, шефа ресторана «Волна».
https://eda.ru/media/master-klass/kak-sdelat-solyanku-no-ne-sup?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Мало кто знает, что отец-основатель «Еды» Алексей Зимин начинал свой путь в «Афише» не 10 лет назад, когда создавал журнал о еде, а 20 — и написал немало текстов в знаменитый журнал о городских событиях. В этом году легендарной #Афише20 лет, с чем мы ее и поздравляем!
В честь этого праздника можно пройти занимательный тест: 
https://daily.afisha.ru/beauty/11633-afishe-20-let-ugaday-god-po-oblozhke/?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как сделать сырники из творога — простые и очень вкусные. Пошаговый рецепт: https://bit.ly/2uNga5A Холодец из говядины
Холодец удобно варить в медленноварке. Задаете время готовки — и ее керамический котелок неспешно нагревается и выполняет три режима, в том числе томление, доводя мясо до такого состояния, что волокна моментально соскакивают с кости.
https://eda.ru/recepty/zakuski/holodec-iz-govjadini-26615?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Друзья, а расскажите о своих планах на майские праздники? 
Уедете за город или путешествовать? Останетесь дома отдыхать? Или будете в гости друзей звать и вкусно готовить? Алексей Зимин — о своей музыкальной молодости и ирландском рагу как одной из самых вкусных ее составляющих. «Гонорар на всех составлял примерно двести единиц условности, две пинты „Гиннесса“ и тарелку ирландского рагу из телятины с картошкой — коричневой субстанции, где картофель по вкусу и текстуре был неотличим от телятины. Но почему-то это блюдо казалось волнующим и прекрасным, как в раннем детстве волнующим и прекрасным казался гематоген, а ведь тоже — лицом не вышел. Полтора десятилетия спустя, когда я уже работал редактором журнала „Афиша–Еда“, я даже думал сделать подборку блюд, которые выглядят как фекалии, а на вкус со­вершенно другие, и в качестве примера привести ирландское рагу из „Рози“, но к тому времени дом, где был прописан этот паб, уже перевели в новый московский девелопмент».
https://eda.ru/media/replika/vernut-irlandiyu-neirlandcam?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Пюре из зеленого горошка с мятой
Этот гарнир — лучший друг баранины, он же превращает фиш-энд-чипс из мусорной в ресторанную еду. Главное — не передержать горошек и добиться тонкого баланса свежести мяты и горошка и яркого вкуса сливочного масла.
https://eda.ru/recepty/zakuski/pjure-iz-zelenogo-goroshka-s-mjatoj-32523?utm_source=vk&utm_medium=amplifr 9 вариантов для хмурого утра — хорошие такие похмельные рецепты. Понятно, что с похмелья трудно заставить себя что-то готовить, но если все же заставить, то сам процесс готовки тоже поможет ожить. Из нашего мужского номера.
http://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/pohmelnye-recepty?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Вегетарианское пирожное макарон
В этом пирожном нет никаких продуктов животного происхождения, даже белка. 
https://eda.ru/recepty/vypechka-deserty/vegetarianskoe-pirozhnoe-makaron-43547?utm_source=vk&utm_medium=amplifr 11 в меру простых и просто простых рецептов с куриными крыльями: и дома можно приготовить, и на пикнике.
https://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/kurinye-krylya-11-receptov?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Советские и постсоветские корейцы, проживающие на Дальнем Востоке (их еще называют корё-сарам), придумали этот простой, но чертовски вкусный салат. Все, что нужно для него — это морковь, растительное масло, уксус, чеснок, перец молотый и сахар с солью.
Подробный рецепт: https://bit.ly/2TWntC4 Азербайджанское вино — можно ли пить? И стало ли оно лучше с той советской поры, когда его частенько называли шмурдяком? Разбирается Роман Лошманов.
https://eda.ru/media/puteshestvija/mozhno-li-pit-azerbaydzhanskoe-vino?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Печень по‑венециански c пюре
Чтобы получился настоящий насыщенный мясной бульон, мясо с костями должно вариться три дня. Поэтому для экономии времени бульон можно заменить на готовый соус демигляс, который продается во многих супермаркетах.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/pechen-po-venecianski-c-pjure-26591?utm_source=vk&utm_medium=amplifr 9 тушеных блюд из нашей «Золотой тысячи»
От советской рыбы в маринаде до итальянского оссобуко.
https://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/9-tushenyh-blyud-iz-nashey-zolotoy-tysyachi?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Чешский жареный сыр
Еще одна традиционная пивная закуска — простая и по-чешски сытная. Особенно если подавать ее по-пражски — с картошкой фри, свежими огурцами и салатом. 
https://eda.ru/recepty/zakuski/cheshskij-zharenij-sir-50181?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как варить кофе в турке: мастер-класс чемпиона России по этому делу Марины Хюппенен из кофейни Cezve Coffee.
https://eda.ru/media/master-klass/kak-varit-kofe-v-turke?utm_source=vk&utm_medium=amplifr До старта обучения на базовом поварском курсе осталось всего 3 дня! Занятия начнутся 5 апреля. Вас ждет 12 недель интенсивного обучения поварскому искусству. Все подробности по ссылке: https://eda.ru/school/zimin?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Вишисуаз — это традиционный парижский суп из порея, картошки и сливок, превращенный в пюре и поданный холодным с гарниром из рубленого зеленого лука и прочим, что нашлось в доме. Вишисуаз был придуман совсем не во французском городе Виши, а в Нью-Йорке, поваром «Ритц-Карлтона» в начале прошлого века. Повар взял классический парижский суп из порея, который едят горячим, превратил его в пюре и подал ледяным, снабдив названием, отсылающим к известному французскому курорту.
Пошаговый рецепт: https://eda.ru/recepty/supy/sup-vishisuaz-15880 Пряная утка с рагу из зеленого лука и болгарского перца
Утка — важнейшая птица Китая — здесь готовится на европейский манер, что позволяет создать взрывное сочетание с гарниром, приготовленным по-азиатски.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/prjanaja-utka-34545?utm_source=vk&utm_medium=amplifr «То, что в России называют гуляшом, на самом деле пёркёльт, или паприкаш. А гуляш — это густой суп. И в меню он стоит в разделе супов. По-венгерски, кстати, правильно „гуйяш“, „пастух“ — это пастушеский суп» — наш фотограф Андраш Фекете о главном венгерском рагу и его отличиях от других рецептов.
https://eda.ru/media/luchshie-recepty-vselennoj/pyorkyolt?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Цыпленок табака под чесночным соусом.
К птице также подойдут соусы «Наршараб», песто, клюквенный и соус из дижонской горчицы.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/cyplenok-tabaka-pod-chesnochnym-sousom-58474?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Чаудер с треской и кукурузой
Слово «чаудер» — то ли латинского, то ли староанглийского происхождения и означает то ли «котелок», то ли «продавец рыбы». Сейчас чаудер — это рыбный суп.
https://eda.ru/recepty/supy/chauder-s-treskoj-i-kukuruzoj-35382?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Любите ли вы рулет с маком так, как любим его мы? 

Как приготовить такой рулет — подробный мастер класс шеф-повара ресторана Ruski Александра Волкова-Медведева.
https://eda.ru/media/master-klass/kak-prigotovit-rulet-s-makom?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Сашими из лосося
В приготовлении этого сашими используется так называемый «новый стиль». Он заключается в ошпаривании сырой рыбы кипящим маслом. В результате сашими сохраняет в основном текстуру и вкус сырого лосося, одновременно добавляя себе в актив запах и легкий привкус жареной рыбы.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/sashimi-iz-lososja-15884?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как в Испании делают оливковое масло, которое продается в России под марками Maestro di Oliva и Iberica.
https://eda.ru/media/rodina-produkta/maslo-maslyanoe?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Паста с семгой в сливочно-чесночном соусе — отличный рецепт пасты от нашего пользователя. Минимум ингредиентов и очень вкусно.
https://eda.ru/recepty/pasta-picca/pasta-s-semgoj-v-slivochno-chesnochnom-souse-26342?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как делать говядину по-бургундски — подробно рассказывает шеф ресторана «Brasserie Мост» Евгений Уткин. Из нашего номера про тушение. 

https://eda.ru/media/master-klass/kak-sdelat-befburginon-govyadinu-poburgundski?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Буйабес — это марсельская уха. По происхождению — дешевый рыбацкий суп, в который пускали рыбу, которую не раскупили на рынке. Сейчас же буйабес подают и в самых дорогих провансальских (и не только провансальских, а вообще по всему миру) ресторанах. Много рыбы и морепродуктов — и томатная овощная основа. Вкус всем нам знакомых консерв из рыбы в томатном соусе по происхождению как раз из Прованса.

Пошаговый рецепт к видео: https://eda.ru/recepty/supy/buyabes-114794 Мечта сыроеда. Суп из моркови, брокколи и имбиря, с бобовыми проростками и зеленым луком
Густоту этого супа можно регулировать при помощи обычной воды. Не забывайте, что максимально допустимый нагрев для сыроедов — 46 градусов. В качестве приправы можно использовать пасту из семечек.
https://eda.ru/recepty/supy/sup-iz-morkovi-brokkoli-imbirja-s-bobovimi-prorostkami-zelenim-lukom-18589?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Продолжаем нашу рубрику «Сделано в Москве», которую делаем вместе с городскими фестивалями «Московские сезоны».
На этот раз рассказываем, как в промышленных масштабах выпекают крендели с шоколадной глазурью в цеху компании «Горячие крендели «Север».
https://eda.ru/media/sdelano-v-moskve/kak-delayut-fabrichnye-krendeli?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Яблочное печенье с семечками и орехами
Печенье годится для завтраков — с йогуртом, для десертов — с чаем, и просто для перекусов. Его можно брать с собой на работу, в поездки — и когда захочется поесть, а возможности такой нет, погрызть, запив чистой водой.
https://eda.ru/recepty/vypechka-deserty/jablochnoe-pechene-s-semechkami-i-orehami-34915?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Как правильно варить рис для суши — во всех подробностях рассказывает и показывает Сейджи Кусано, японский шеф с почти 50-летним опытом работы. А заодно демонстрирует, как правильно лепить суши.  
http://eda.ru/mediaview/external/1374?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Кускус с курицей, айвой, шафраном, курагой и сушеной вишней
Кускус хорошо готовить в марокканской кастрюле тажине. Он устроен так, что умеет очень точно распределять тепло, благодаря чему блюда можно делать едва ли не над горящей свечкой.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/kuskus-s-kuricej-ajvoj-shafranom-kuragoj-sushenoj-vishnej-16665?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Из чего сделан плавленый сыр — «Дружба» и «Виола» с лисичками — рассказывают производители: по пунктам, как и что.
http://eda.ru/media/produkt/iz-chego-sdelan-plavlenyy-syr?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Морские гребешки с овощами
Китайские рецепты избегают сырых овощей. Это связано не только с гигиеной, но и с культурной политикой. Сырое — некультурно.
https://eda.ru/recepty/osnovnye-blyuda/morskie-grebeshki-s-ovoschami-25988?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Что взять с собой из еды в поезд, если ехать сутки. Советы хороших поваров: Анатолия Казакова, Ивана Шишкина, Лары Кацовой, Булата Ибрагимова и Виталия Истомина. 
https://eda.ru/media/opit/day-mne-naestsya-zheleznodorozhnoy-edy?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Капоната одинаково хороша как в теплом, так и в холодном виде. Приготовить ее можно за два дня до подачи, затем накрыть пленкой и убрать в холодильник.
http://eda.ru/recepty/zakuski/kaponata-39291?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Том кха гай
Приготовить тайский суп — не проблема. В магазинах все чаще можно встретить тайские специи, а кокосовое молоко есть в каждом сетевом супермаркете. Вот наш проверенный рецепт том кха гай, максимально приближенный к оригиналу.
https://eda.ru/recepty/supy/tom-kha-gaj-50328?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Подборка рецептов плотных завтраков!
http://eda.ru/digest/74?utm_source=vk&utm_medium=amplifr В чем суть тушения и как тушить разные продукты — мы поговорили об этом с пищевым технологом Вячеславом Мельниковым и двумя шефами — Виталием Тихоновым из Cacciatore и Артемом Лосевым из «Горыныча»
https://eda.ru/media/vopros/chto-proishodit-s-produktami-vo-vremya-tusheniya?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Шпинатный салат с апельсином и репкой
Кроме репки, шпината и апельсина в салат нужно добавить авокадо. Оно отвечает за маслянисто-ореховую ноту.
https://eda.ru/recepty/salaty/shpinatnij-salat-s-apelsinom-repkoj-22078?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Друзья!

Подписывайтесь на наши специальные рассылки Вконтакте, узнавайте о еде и рецептах еще больше, планируйте свое меню еще проще! 

https://vk.cc/99Oe85 Тартар из говядины с каперсами
За основу взят рецепт известного французского шеф-повара Алена Сандеранса, возглавляющего кухню ресторана имени себя. Говяжью вырезку для тартара лучше купить на рынке, она должна быть свежайшей — чем нежнее мясо, тем лучше будет результат.
http://on.eda.ru/tjXI?utm_source=vk&utm_medium=amplifr 7 котлетных рецептов, которые мы в редакции считаем классическими:
http://eda.ru/media/vnesezonnye-recepty/horoshie-kotlety-iz-myasa-i-pticy?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Соскучились по тому, что часто вызывает споры на национальную тему и огромное желание просить добавки — то есть по борщу. 
Но все эти восточно-славянские размежевания не важны — главное, чтобы борщ был вкусным. Этот рецепт можно назвать базовым: мясной бульон, свекла с томатной пастой, добавленная в конце свежая нашинкованная капуста. Единственное, о чем следует помнить: все готовят борщ по-разному.
Подробный рецепт тут: https://eda.ru/recepty/supy/borshh-43526 Как сделать простое, но очень вкусное овощное рагу (соте, как она сама это называет), рассказывает большой друг нашей редакции Лара Кацова. Из нашего номера про тушение. https://eda.ru/media/master-klass/kak-sdelat-ovoshchnoe-ragu?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Минестроне с лаймом
Чтобы тыква и кабачки к финалу имели одинаковую степень готовности, соблюдайте порядок их закладки в кастрюлю. Тыква должна быть первой.
https://eda.ru/recepty/supy/minestrone-s-lajmom-26573?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Сегодня последний шанс купить базовый поварской онлайн-курс Алексея Зимина по специальной цене — 27000 роублей!

Старт 5 апреля. Обучение рассчитано на 12 недель, всего в курсе 30 уроков и 1 экзамен. В комплекте фирменный фартук школы и японский нож Global G2. Подробнее тут: https://eda.ru/school/zimin?utm_source=vk&utm_medium=amplifr Сырники с сухофруктами
Можно добавить разные или же только одного вида, как больше нравится. 
http://eda.ru/recepty/zavtraki/sirniki-s-jablokami-i-suhofruktami-17833?utm_source=vk&utm_medium=amplifr 